\documentclass[extrafontsizes,17pt]{memoir}
\input{structure}

\begin{document}

\chapter{Grammatical Analysis of the Divine Liturgy of St. John Chrysotom}

\section{Greek Text}

\pex Το κείμενο

\a

Η ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΟΥ ΕΝ ΑΓΙΟΙΣ ΠΑΤΡΟΣ ΗΜΩΝ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ

\a

Η ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΩΝ ΚΑΤΗΧΟΥΜΕΝΩΝ

\a

Ὁ Διάκονος, λαβὼν εὐλογίαν παρὰ τοῦ Ἱερέως, ἐξέρχεται τοῦ βήματος διὰ τῆς βορείας πύλης καί, ἱστάμενος ἐν τῷ συνήθει αὐτοῦ τόπῳ πρὸ τῆς ῾Ωραίας Πύλης, προσκυνεῖ τρὶς καὶ ἐκφωνεῖ·

\a

Εὐλόγησον, Δέσποτα.

\a 

Ὁ Ἱερεύς, ὑψῶν τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον καὶ ποιῶν τύπον Σταυροῦ δι’ αὐτοῦ ἐπὶ τοῦ Ἀντιμηνσίου, ἐκφωνεῖ λαμπρᾷ τῇ φωνῇ

\a

Εὐλογημένη ἡ Βασιλεία τοῦ Πατρὸς καὶ τοῦ Υἱοῦ καὶ τοῦ Ἁγίου Πνεύματος, νῦν καὶ  εί, καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.

\a

ΛΑΟΣ

\a 

Ἀμήν.

\a

ΤΑ ΕΙΡΗΝΙΚΑ

\a

ΔΙΑΚΟΝΟΣ

\a

Ἐν εἰρήνῃ τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.

\a

ΛΑΟΣ

\a

Μετὰ πᾶσαν δέησιν.

\a

ΔΙΑΚΟΝΟΣ

\a

Ὑπὲρ τῆς ἄνωθεν εἰρήνης καὶ τῆς σωτηρίας τῶν ψυχῶν ἡμῶν, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.

\a

Ὑπὲρ τῆς εἰρήνης τοῦ σύμπαντος κόσμου, εὐσταθείας τῶν ἁγίων τοῦ Θεοῦ Ἐκκλησιῶν καὶ τῆς τῶν πάντων ἑνώσεως, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.

\a 

Ὑπὲρ τοῦ ἁγίου οἴκου τούτου, καὶ τῶν μετὰ πίστεως, εὐλαβείας καὶ φόβου Θεοῦ εἰσιόντων ἐν αὐτῷ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.

\a

Ὑπὲρ τοῦ Ἀρχιεπισκόπου ἡμῶν (δεῖνος), τοῦ τιμίου πρεσβυτερίου, τῆς ἐν Χριστῷ διακονίας, παντὸς τοῦ κλήρου καὶ τοῦ λαοῦ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.

\a 

Ὑπὲρ τοῦ ἔθνους ἡμῶν, καὶ πάσης  ρχῆς καὶ ἐξουσίας ἐν αὐτῷ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.

\xe

\section{Interlinear}

\begingroup
\lingset{lingstyle=ocmc}

\pex

\a

\begingl
1[H/the/ART.DEF.F.NOM.SG/ἤ]
2[ΘΕΙΑ/divine/ADJ.F.NOM.SG/θεία]
3[ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ/liturgy/NOUN.F.NOM.SG/λειτουργία]
4[ΤΟΥ/of.the/ART.DEF.M.GEN.SG/ὁ]
5[ΕΝ/among/ADV/ἐν]
6[ΑΓΙΟΙΣ/saints/ADJ.M.DAT.PL/ἅγιος]
7[ΠΑΤΡΟΣ/father/NOUN.M.GEN.SG/πατήρ]
8[ΗΜΩΝ/our/PRON.PERS.1.GEN.PL/ἐγώ]
9[ΙΩΑΝΝΟΥ/John/NOUN.M.GEN.SG/Ἰωάννης]
10[ΤΟΥ/of.the/ART.DEF.M.GEN.SG/ὁ]
11[ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ/Chrysostom/NOUN.M.GEN.SG/Χρυσόστομος]
\glft 
'The Divine Liturgy of Our Father Among the Saints John Chrysostom'
\endgl

\a

\begingl
\glft 
''
\endgl


\xe

\endgroup


\end{document}